---
sidebar_position: 6
---

# Le bloc "Panier d'activités"

**Le bloc "Panier d'activités" permet de transférer rapidement un contenu (une section, une activité ou une ressource) d'un cours vers un autre. Il simplifie considérablement l'opération d'importation.**

:::danger Il faut avoir des droits d'enseignants dans les 2 cours :
 * **Le cours d'origine**, dans lequel vous sélectionnez un contenu à copier.
 * **Le cours d'arrivée**, dans lequel vous dupliquez ce contenu.
:::

## Dans le cours d'origine

➡️ Activez le **"mode édition.**

![](img/panier_activites01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	**Ouvrez le tiroir de droite**, et cliquez sur le menu **"+ Ajouter un bloc".**

**2.**	Dans la boite de dialogue, **sélectionnez le bloc "Panier d'activités".**
![](img/panier_activites02.jpg#printscreen#droite#colonne)

➡️ Une icône ![](img/panier_activites00.jpg#icone) est affichée à côté de chaque contenu qu'il est possible de mettre dans son panier.

**3.**	**Pour les ressources ou activités** à sélectionnez individuellement, il suffit de cliquer sur le panier correspondant.

**4.**	**Pour les sections**, il est possible de passer par le panier à côté du nom de la section, ou par le bouton en bas du bloc. Dans les 2 cas, un avertissement sera affiché :
![](img/panier_activites04.jpg#printscreen)
![](img/panier_activites05.jpg#printscreen)

**5.**	**Les contenus copiés sont affichés dans le bloc.**
:::danger Un défaut d'affichage peut être constaté sur certaines plateformes.
:::

## Dans le cours d'arrivée

➡️ **Ajoutez le bloc "Panier d'activités"** (points 1 et 2 de la partie précédente)

![](img/panier_activites06.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** **Cliquez sur l'icône** ![](img/panier_activites05.jpg#icone) ("Coller dans le cours") correspondant au contenu à dupliquer.
![](img/panier_activites07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	**Sélectionnez l'emplacement.**   
 NB : dans le cas d'une section, l'affichage se fait sous forme d'un dossier :  
![](img/panier_activites08.jpg#printscreen)
![](img/panier_activites09.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.** **Votre contenu est dupliqué.**
:::tip A SAVOIR
![](img/panier_activites10.jpg#printscreen#droite#colonne)

 * **Le panier d'activité ne s'affiche que pour l'enseignant, en mode édition.**
 * **Il est possible de vider tout son panier en utilisant le menu "Purge du panier".**
 
:::

